港《FIFA》選手Sony車禍得福 網紅打入世界盃總決賽盼一勝圓夢

港人對足球運動一腔熱血，雖然世界盃決賽周對香港足球隊來說是遙不可及，但在電視遊戲世界卻可以「勝利雙手創」、「打」入世界盃。香港玩家Sony早前贏得《FIFA》官方電視遊戲比賽FIFA Interactive World Cup總決賽席位，成為歷來第一位達成就的香港人，這名香港的FIFA電視遊戲「發燒友」不但打機了得，更因過往遇車禍後在家休養、無所事事下開台當起直播主而走紅，本月中在倫敦挑戰世界頂尖好手備受本地網民關注，不輕易認輸的他期望一勝圓夢。「16位PS4 FIFA玩家晉級至世界賽選手同樣強勁，如果我在小組賽中取到一場勝仗絕對收貨，亦一圓自己夢想！」

Sony兒時因國際米蘭球星列高巴而愛上足球，長大後又迷上「當代球王」C朗拿度，接觸足球十多年來的熱情可謂從未減退，「剛巧家中父親都崇尚電玩，自己亦受他感染玩埋一份」。Sony的FIFA之路由《FIFA13》開始，但此前都已經玩開另一款足球遊戲，「我認為自己打機與現實球隊的陣式及風格最接近的是多蒙特，玩開4-2-3-1陣式，而且都很重視行軍速度及前場壓迫，平時會於網上觀看風格與我相近的選手直播，涉獵一下外國選手打法」。Sony正職是工程師，平日都只會待下班或假期進行「訓練」，更曾在賽季前網上資格賽花掉周末時間來打40場賽事。幸好他人生已有穩定基礎，家人朋友亦因而支持他投身電競界。

除了自己打機，Sony亦身兼直播主，間中開台打機或看球賽與網民交流。兩年前一次車禍令他萌生了開台直播這契機，亦成他生命中一個轉淚點。「兩三年前一次車禍令我沒法上班，唯有攤在家開台打機自娛，開初開台得把聲，後來才開cam跟一班粉絲睇波、打機、做電台，這個改變了我的開台機會實在太巧合！」自從開台跟粉絲交流之後，擴大了自己社交圈子不在話下，更漸漸吸來更多人關注。

「電子競技」近年在全球抬頭，隨著網絡遊戲人口越趨龐大，加上遊戲對經濟、社會的影響不斷加強，不少先進國家政府對電競項目逐年提高支援，電競更被列為2022年杭州亞運會的正式比賽項目。反觀，在香港這彈丸之地，每提到電子競技總給予負面印象。從五年前香港選手Toyz加入台灣「英雄聯盟」戰隊奪世界冠軍，一直走來，本地電競選手能踏上世界賽舞台實在寥寥無幾。剛在上月初，Sony在多哈取得了第三季FIFA季度大賽其他地區 (FIFA季度大賽分為美洲、歐洲及其他地區三個區域)的第一名，取得今屆世界盃總決賽的入場券，他直言是出乎意料：「去之前1%都無預過自己成該站冠軍，純粹想去見識一下，睇下有甚麼東西吃喝玩樂。」

幾時教打fifa

訪問片段

同開台把聲一樣

個名叫Sony
應該搵Sony贊助易過達哥

係咪之前高登個sony?

偶像🙇🏻

佢琴晚先開完台講英超 今日應該都會

最鐘意佢唔記得熄咪屌鳩老婆

仲以為Sony出左咩事

sony

Sonyjtv

打到決賽咁勁

係

早兩個月某比賽同佢打過 攻力好勁 不過防守可以再好啲 當然最後都係輸比佢

sony 用pc 定ps4
好想比佢挑戰下我

竟然因為列高巴

Ps4

SONY

之前同佢踢過 勁到仆街 猜到我波都拎唔到
我輸左兩球想守住唔失多d 再打反擊
佢就企左係自己半場唔郁

🙇🏻🙇🏻

我淨係想知點樣拎到第一腳d 動作可以唔好咁生硬咁轉身就夠

同埋點解面對面 細力傳門前 都要同我比遠處
Skip 左中間入攝

唔爭在問埋點防我攻人地就攻城咁 人對攻我 我就空城咁

講講下 又想知 l2禁到實一實 人地都可以爆速撞走我 彈彈波又攝石咁去番佢度

有次係中場 有個中場不受控咁mark 人 我就知呢球輸 因為有劇本 on9

當年我10屠到班frd 仆街 而家比佢地輪住屠

Cls